% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[]
\centering
\caption{My caption}
\label{my-label}
\begin{tabular}{lll|c|c|c|ll|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{ID}} & \multicolumn{2}{l|}{\textbf{Competências e Habilidades - FGA}}                                                                                                                                                                                                                  & \multicolumn{3}{c|}{\textbf{Profundidade Conhecimento das Hab. e Comp.}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Eixos-Temáticos}}                                                & \textbf{Fonte dos Rótulos}                                                                                                                                                                                              & \multicolumn{3}{l|}{\textbf{Ordenação por Eixo-Temático}}                                                                      \\ \hline
                                  &                                                                          &                                                                                                                                                                                                      & \textbf{Essencial}       & \textbf{Desejável}       & \textbf{Opt}       &                                                                                              &                                                                                                                                                                                                                         & \textbf{F}                               & \textbf{T}                               & \textbf{P}                               \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{FC1}         & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{25}{*}{\textbf{COMPUTACAO}}}               & Ser capaz de aplicar as estruturas fundamentais de programação (condicional, repetição...)                                                                                                           & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{11}{*}{ET1. Algoritmos e Programação}}                         & \multirow{10}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Rótulos extraídos das \\ DCNs para cursos de ciência da computação\\  e que também podem ser conferidos na seção \\ de fundamentos de computação do SWBoK 3.0\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{11}{*}{1}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{11}{*}{1}} & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{11}{*}{0}} \\ \cline{1-1} \cline{3-6}
\multicolumn{1}{|l|}{FC2}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar estruturas de alocação dinâmica de memória;                                                                                                                                     & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    \\ \cline{1-1} \cline{3-6}
\multicolumn{1}{|l|}{FC3}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar estruturas de armazenamento em arquivos;                                                                                                                                        & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    \\ \cline{1-1} \cline{3-6}
\multicolumn{1}{|l|}{FC4}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar principios de análise e otimização de algoritmos                                                                                                                                & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    \\ \cline{1-1} \cline{3-6}
\multicolumn{1}{|l|}{FC5}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender os algoritmos de pesquisa/ordenação                                                                                                                                            &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    \\ \cline{1-1} \cline{3-6}
\multicolumn{1}{|l|}{FC6}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar estruturas dados                                                                                                                                                                & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    \\ \cline{1-1} \cline{3-6}
\multicolumn{1}{|l|}{FC7}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar programação multithread                                                                                                                                                         & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    \\ \cline{1-1} \cline{3-6}
\multicolumn{1}{|l|}{FC8}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender aspectos de programação distribuída                                                                                                                                            &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    \\ \cline{1-1} \cline{3-6}
\multicolumn{1}{|l|}{FC9}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender aspectos de programação numérica/matemática                                                                                                                                    &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    \\ \cline{1-1} \cline{3-6}
\multicolumn{1}{|l|}{FC10}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar leitura de código, análise estática de código, análise dinâmica de código (profiling)                                                                                           & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC11}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar os fundamentos de lógica matemática;                                                                                                                                            &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    & \multicolumn{1}{c|}{}                    \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FC12}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de conhecer a história da computação;                                                                                                                                                      &                          &                          & X                  & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{4}{*}{ET10. Arquitetura de Computadores}}                      &                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{4}{*}{1}                       & \multirow{4}{*}{0}                       & \multirow{4}{*}{0}                       \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC13}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender sistemas de numeração;                                                                                                                                                         &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC14}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender estruturas booleanas, mapa de Karnaugh, flip-flop, portas lógicas                                                                                                              &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC15}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender as principais arquiteturas de computadores e o funcionamento dos seus principais componentes                                                                                   &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FC17}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender as principais características dos sistemas operacionais;                                                                                                                       &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{6}{*}{Sistemas Computacionais}}                                &                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{6}{*}{0}                       & \multirow{6}{*}{1}                       & \multirow{6}{*}{0}                       \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC18}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender arquiteturas, paradigmas e princípios de sistemas distribuidos                                                                                                                 &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC19}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender de arquiteturas de redes (OSI, TCP-IP), protocolos, equipamentos de interconexão                                                                                               &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC20}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender conceitos de SGBD                                                                                                                                                              &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC21}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar álgebra relacional, MER, SQL                                                                                                                                                    & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC22}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender conceitos de SGBD não-relacionais                                                                                                                                              &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FC23}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de conhecer automatos, computabilidade, linguagens, gramáticas, expressão regular, maquina de turing                                                                                       &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{3}{*}{ET5. Autômatos e Linguagens}}                            &                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{3}{*}{1}                       & \multirow{3}{*}{0}                       & \multirow{3}{*}{0}                       \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC24}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de conhecer linguagens formais                                                                                                                                                             &                          &                          & X                  & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FC25}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender conceitos básicos de compiladores                                                                                                                                              &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FC26}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender design de interação, design de interface, experiência de usuário                                                                                                               &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET8. Interação Humano-Computador}                                        &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 1                                        & 0                                        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{FME1}        & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{12}{*}{\textbf{MATEMÁTICA / ESTATISTICA}}} & Ser capaz de entender os fundamentos do cálculo diferencial e integral;                                                                                                                              &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET12. Matemática Contínua}                                               & Rótulos criados no NDE                                                                                                                                                                                                  & 1                                        & 0                                        & 0                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FME2}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender os fundamentos de métodos numéricos                                                                                                                                            &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{6}{*}{ET13. Matemática Discreta}}                              &                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{6}{*}{1}                       & \multirow{6}{*}{0}                       & \multirow{6}{*}{0}                       \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FME3}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender os fundamentos de álgebra linear;                                                                                                                                              &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FME4}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender estruturas algébricas;                                                                                                                                                         &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FME5}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender provas de teoremas                                                                                                                                                             &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FME6}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender os fundamentos de teoria dos números;                                                                                                                                          &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FME7}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender os fundamentos de teoria dos grafos;                                                                                                                                           &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FME8}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar os fundamentos de probabilidade e estatística;                                                                                                                                  & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{8}{*}{ET15. Estatística}}                                      &                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{5}{*}{1}                       & \multirow{5}{*}{0}                       & \multirow{5}{*}{0}                       \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FME9}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender técnicas de contagem (análise combinatória);                                                                                                                                   &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FME10}       & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar técnicas de precisão numérica e avaliação de erros;                                                                                                                             &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FME11}       & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender pesquisa operacional (Processos decisórios e estocásticos, teoria dos jogos)                                                                                                   &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FME12}       & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar conceitos de Pesquisa Operacional (fases PO, modelos determinísticos e probabilísticos)                                                                                         & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP1}         & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{21}{*}{PRODUÇÃO}}                          & Ser  capaz de entender os elementos que compoe um sistema produtivo (Bens e Serviços)                                                                                                                &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Rótulos extraídos das Referências de Conteúdos\\  da Assoiação Brasileira de Engenharia\end{tabular}                                                                                         & 1                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP2}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar as principais Filosofias de Gestão/Técnicas/abordagens de PCP (MRP-I e II ; Lean-JIT; Teoria das Restrições), no contexto do software                                           & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP3}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar gestão por processos e gestão empírica no âmbito das organizações e do desenvolvimento de software                                                                              & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP4}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar conceitos de viabilidade econômica e financeira em projetos de desenvolvimento de software                                                                                      & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET17. Engenharia Economica}                                              &                                                                                                                                                                                                                         & 1                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP5}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz aplicar conceitos de Qualidade (processo e produto)                                                                                                                                        & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET18. Engenharia da Qualidade}                                           &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP6}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar conhecimentos sobre gerenciamento de projetos no desenvolvimento de projetos de software                                                                                        & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{3}{*}{ET19. Engenharia de Produto}}                            &                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{3}{*}{0}                       & \multirow{3}{*}{1}                       & \multirow{3}{*}{0}                       \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FP7}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz aplicar conhecimentos de Engenharia de Produto                                                                                                                                             & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FP8}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar técnicas, ferramentas e práticas de gestão de portfolio, programa e projeto                                                                                                     & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP9}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar conceitos de Pesquisa Operacional (fases PO, modelos determinísticos e probabilísticos)                                                                                         & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{2}{*}{ET20. Pesquisa Operacional}}                             &                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{2}{*}{1}                       & \multirow{2}{*}{1}                       & \multirow{2}{*}{0}                       \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{FP10}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar pesquisa operacional (Processos decisórios e estocásticos, teoria dos jogos)                                                                                                    &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP11}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender a epistemologia dos modelos de gestão de produção da Bens e Serviços e suas aplicações ao software                                                                             & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET16. Engenharia de Operações e Processos da Produção}                   &                                                                                                                                                                                                                         & 1                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP12}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar conhecimentos sobre a natureza física do trabalho (trabalho prescritivo X efetivo) em software e o seu controle em um fluxo de trabalho.                                        & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET21. Engenharia do Trabalho}                                            &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 0                                        & 1                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP13}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender aspectos humanísticos (trabalho em equipe, colaboracao, equipes auto-organizadas, confiança, arbitragem, consentimento, disciplina,...) ,  relacionados à produção do software &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET33. Práticas Profissionais em Engenharia de Software}                  &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 0                                        & 1                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{FP14}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de conhecer a inter-relação entre sistemas de produção de software e o meio ambiente                                                                                                       &                          &                          & X                  & \multicolumn{1}{l|}{ET22. Engenharia de Sustentabilidade}                                    &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 0                                        & 1                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.1}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Conhecer e analisar as características de domínios de aplicação em diversos contextos                                                                                                                &                          &                          & X                  & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{3}{*}{ET23. Engenharia de Requisitos}}                         & Rótulos extraídos do SWEBOK 3.0Disponível em: http://www.computer.org/web/swebok/v3                                                                                                                                     & \multirow{3}{*}{0}                       & \multirow{3}{*}{1}                       & \multirow{3}{*}{0}                       \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{2.2}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas de estruturação das características de domínios de aplicação em diversos contextos                                                                                                  & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas e procedimentos de especificação                                                                                                                                                    & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.3}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Conhecer os fundamentos da teoria de processos                                                                                                                                                       &                          &                          & X                  & \multicolumn{1}{l|}{ET16. Engenharia de Operações e Processos da Produção}                   &                                                                                                                                                                                                                         & 1                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.4}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar processos de construção de software                                                                                                                                                          & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET24. Processos de Engenharia de Software}                               &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.6}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas e procedimentos de desenvolvimento                                                                                                                                                  & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET25. Design (projeto) de Software}                                      &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-1} \cline{3-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.7}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas e procedimentos de validação, verificação e teste                                                                                                                                   & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{3}{*}{ET26. Verificação e Validação de Software}}              &                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{3}{*}{0}                       & \multirow{3}{*}{1}                       & \multirow{3}{*}{0}                       \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas e procedimentos de validação e verificação dinâmicos                                                                                                                                & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas e procedimentos de validação e verificação estáticos                                                                                                                                & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2.8}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas e procedimentos de evolução                                                                                                                                                         & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{2}{*}{ET27. Manutenção de Software}}                           &                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{2}{*}{0}                       & \multirow{2}{*}{1}                       & \multirow{2}{*}{0}                       \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{2.9}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar os conhecimentos adquiridos para o desenvolvimento e evolução de software                                                                                                                    & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2.12}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar mecanismos de medição da qualidade do produto de software                                                                                                                                    & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET30. Gerenciamento de Software}                                         &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 1                                        & 0                                        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2.13}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas e procedimentos de validação e verificação estáticos                                                                                                                                & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{10}{*}{ET28. Construção de Software}}                          &                                                                                                                                                                                                                         & \multirow{10}{*}{0}                      & \multirow{10}{*}{1}                      & \multirow{10}{*}{0}                      \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{2.14}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas e procedimentos de validação e verificação dinâmicos                                                                                                                                & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar os princípios, padrões e boas práticas  de desenvolvimento de software                                                                                                                       & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Entender os princípios, padrões e boas práticas  de desenvolvimento de software                                                                                                                      &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar e selecionar técnicas de modelagem de software                                                                                                                                               & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas de análise de modelos de software                                                                                                                                                   & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar os conhecimentos adquiridos para o desenvolvimento e evolução de software                                                                                                                    & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar tecnologias para a definição do ambiente de construção de software                                                                                                                           & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar tecnologias a serem utilizadas no produto de software                                                                                                                                        & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-8}
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas, ferramentas e práticas para gerenciamento de processos prescritivos(definido) e processos empíricos de desenvolvimento de software                                                 & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2.15}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas de integração de partes de um sistema                                                                                                                                               & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{2}{*}{ET31. Gerência de configuração de Software}}             &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.16}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas de integração de sistemas distintos                                                                                                                                                 & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2.17}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas, ferramentas e práticas de gestão de portfolio, programa e projeto                                                                                                                  & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET19. Engenharia de Produto}                                             &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 1                                        & 0                                        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2.18}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas, ferramentas e práticas para gerenciamento de processos prescritivos(definido) e processos empíricos de desenvolvimento de software                                                 & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{5}{*}{ET16. Engenharia de Operações e Processos da Produção}}  &                                                                                                                                                                                                                         & 1                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.19}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Conhecer as Filosofias de Pensamento que suportam as teorias aplicadas na Produção                                                                                                                   &                          &                          & X                  & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.20}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Conhecer  Teorias aplicadas na Gestão da Produção                                                                                                                                                    &                          &                          & X                  & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.21}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Entender as estratégias de Operações                                                                                                                                                                 &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.22}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Entender a estrutura dos processos de produção                                                                                                                                                       &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2.23}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Entender as normas de qualidade de produto de software                                                                                                                                               &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{5}{*}{ET18. Engenharia da Qualidade}}                          &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.24}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Entender as normas de qualidade do processo de desenvolvimento de software                                                                                                                           &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.25}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar conceitos de qualidade de processo para a definição de um processo de software                                                                                                               & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Entender quais são os atributos de qualidade do produto de software e sua utilidade                                                                                                                  &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar mecanismos de medição da qualidade do produto de software                                                                                                                                    & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2.26}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar métodos de pesquisa experimental                                                                                                                                                             & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{2}{*}{ET32. Método de Pesquisa}}                               &                                                                                                                                                                                                                         & 1                                        & 1                                        & 0                                        \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.27}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Entender procedimentos de análise, interpretação e apresentação de resultados de estudos experimentais em ES.                                                                                        &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2.28}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Aplicar técnicas de comunicação, ensino e aprendizagem para apresentar conhecimentos adquiridos                                                                                                      & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{3}{*}{ET33. Práticas Profissionais em Engenharia de Software}} &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 0                                        & 1                                        \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.29}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Conhecer metodologias e tendências do trabalho de consultoria.                                                                                                                                       &                          &                          & X                  & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{2.30}        & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Conhecer os principais modelos e etapas do processo de negociação.                                                                                                                                   &                          &                          & X                  & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.1}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Entender os impactos de um projeto de software na sociedade e no meio ambiente.                                                                                                                      &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{2}{*}{ET22. Engenharia de Sustentabilidade}}                   &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 0                                        & 1                                        \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{3.2}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de conhecer a inter-relação entre sistemas de produção de software e o meio ambiente                                                                                                       &                          &                          & X                  & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{4.1}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender a importancia da negociação, hábitos efetivos de trabalho, liderança e boa comunicação com stakeholders em um ambiente típico de desenvolvimento de software.                  &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{2}{*}{ET33. Práticas Profissionais em Engenharia de Software}} &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 0                                        & 1                                        \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{4.2}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar conhecimentos de organização do trabalho independentemente e como parte de um time.                                                                                             & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{5.1}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Entender direitos e propriedades intelectuais inerentes à produção e utilização de software.                                                                                                         &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{2}{*}{ET15. Estratégias de Negócio}}                           &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 1                                        & 1                                        \\ \cline{1-6} \cline{8-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{5.2}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar conhecimentos sobre estratégia de negócios.                                                                                                                                     &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         &                                          &                                          &                                          \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{}            & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar conhecimentos econômicos e financeiros no desenvolvimento de produtos de software                                                                                               & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{ET35. Engenharia Econômica}                                              &                                                                                                                                                                                                                         & 0                                        & 1                                        & 0                                        \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{6.1}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de aplicar novas oportunidades de negócios e desenvolver soluções inovadoras.                                                                                                              & X                        &                          &                    & \multicolumn{1}{l|}{\multirow{3}{*}{ET15. Estratégias de Negócio}}                           & \multirow{3}{*}{Rótulos criados no NDE}                                                                                                                                                                                 & 0                                        & 1                                        & 1                                        \\ \cline{1-6} \cline{9-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{6.2}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender sobre gestão da Inovação                                                                                                                                                       &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \textbf{}                                & \textbf{}                                & \textbf{}                                \\ \cline{1-6} \cline{9-11} 
\multicolumn{1}{|l|}{6.3}         & \multicolumn{1}{l|}{}                                                    & Ser capaz de entender empreendedorismo.                                                                                                                                                              &                          & X                        &                    & \multicolumn{1}{l|}{}                                                                        &                                                                                                                                                                                                                         & \textbf{0}                               & \textbf{0}                               & \textbf{1}                               \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
